300人荔枝角集會 與還柙手足團年

300人荔枝角集會 與還柙手足團年

逾300人昨晚在荔枝角收押所外高舉手機燈光，聲援還柙抗爭者。梁志永攝
(社內相)

【本報訊】逾300人昨晚響應銀髮族呼籲，年卅晚到荔枝角收押所外「和你團年」，聲援一眾還柙的抗爭者。現場人士舉起手機燈照向收押所，又大喊口號「撐手足撐到底」。聲援者表示，手足比一切更重要，即使不吃團年飯也要來聲援，希望抗爭者知道港人沒有忘記他們。有移民港人回港特意前來，「睇到人心始終離唔開公義同民主，呢班後生仔付出沉重代價，我哋付出嗰少少，其實好濕碎」。

昨晚8時半，荔枝角收押所外聚集大批人群。現場人士舉起手機燈照向收押所，並將多個喇叭朝向收押所，高聲唱歌，又大喊口號「撐手足撐到底」，希望將聲音傳到同伴耳中。60多歲羅先生表示，除夕夜無法在家舒服地食團年飯，故專誠前來聲援。他說相比起年輕人，「我哋嘅付出根本係微不足道」。

港移民：美囚犯不齒港警暴

移民美國港人Raymond帶同孫兒到場聲援，他今次回港兩星期，特意抽空來參與，。他在美國常常通宵看直播，「成晚唔安樂，見到後生仔俾差人打，佢哋都係為咗自由」。其妻子Anita在美國德州的監獄工作，她對藍絲常說「美國警察仲暴力啦」嗤之以鼻，「啲囚犯都同我講，你睇吓你鄉下啲警察咁樣打人呀」。她稱美國人有槍，所以警察有時要提高武力，「但係我哋手無寸鐵，佢都可以開槍打啲細路，我真係接受唔到，我以前好proud of我自己I am from Hong Kong，但自從去年6月我係so shame！」到場叫口號李同學則說，手足比一切更重要，即使不吃團年飯都要來聲援。

■記者陳建平

有銀髮族向收押所方向吶喊，希望手足知道沒被遺忘。
(社內相)

================

多謝銀髮族沒有遺忘為大家付出的年輕人

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

罷工唔止係醫護嘅責任

係全香港700萬市民嘅責任

全港三罷 刻不容緩

多謝銀髮手足